滅城

新手作古仔， 希望唔會爛尾

…………………………………………………………………………………

這裏已經是全世界最繁榮最富庶，光明和平正義與一切共存的小城市。曾經改變世界， 創造不少奇蹟。

從數十年前開始， 邪惡國度， 開始統治這個小城市。大家都幻想著， 這個光明小城，可以改變邪惡國度 。但 邪惡之國， 慢慢 將這個小城市 去向沉淪。
有一天， 邪惡之國， 要小城市有如聖經的尼尼微城，四十天內要回轉。
但上帝代表正義， 今次邪惡之國是代表魔鬼， 所以小城市的人民， 出盡一切嘅力量， 去反抗。 最終嘅結局， 就是四十日後， 邪惡之國， 決定留島不留人， 用了 足以摧毀這個城市十次嘅核彈， 炸毀了。這個曾經是東方最光明燦爛的城市， 摧毀了。

城內， 700萬的人民，只有小量的人可以逃離小城市。
倖存的人， 可能不多於100人。

邪惡之國的軍隊， 在摧毀小城後， 進駐這小城， 作為統治世界的第一步。

………………………………………………

滅後1個月， 晴天， 萬里無雲，一片寂靜。曾經是世界最高的財富之塔， 已倒下， 只餘下一堆瓦礫。遠處有一支代表反抗的破爛黑旗， 微弱的隨風飄揚。

晴光， 倖存者， 25歲， 在瓦礫中， 尋找有用的物資。他背後， 有一隻三色貓跟著。

“貓，你咁大隻咁肥， 估你原本都係有人養嘅幸福肥貓”晴光慨嘆。
“喵” 彷彿是叫快一點找東西給牠吃。

找了半天， 在廢墟中， 找到從前是非常昂貴的法國鵝肝罐頭。

“貓， 今晚有好味的大餐了”

“喵～～”有點不耐煩。

突然， 遠處傳來軍車的聲音，車上有四名邪惡之國的軍官。慢慢的， 火紅的國旗出現在車上。
晴光心中忍著怒火， 向軍官敬禮。
其中一名軍人， 見到晴光手上的罐頭， 下車。
“看你這個賤民， 如何配得起吃那麼貴的東西。” 軍人口裡說著北方的語言， 伸出手想搶去晴光手上的食物。
“嘶…………” 貓叫著。
呯呯呯呯， 傳來四下的槍聲， 車上及車外的軍人倒下，。
晴光呆立著。

一名蒙面的少女，在遠處出現， 並指示晴光向她的方向走避。
“喵？”

“仲發呆？走啦！”蒙面少女邊說邊走。
晴光定過神，跟著少女走， 一直跑到獅子銀行總行。
這裡，曾經是滿有財富的地方，滅城後， 邪惡軍入城後，已經洗刧一空， 只餘下堅固的大樓， 及門口飽經戰火的一對銅獅。
但今天一對銅獅子因為核爆的原固， 身軀已溶了一半，餘下的只有獅頭及半邊的獅身。
“總有一日， 我地會重光……一定會報仇” 少女喃喃自語。

加油，支持你
不過比少少意見，排版可以更好
加油